宣明會回應呃錢：Ｓｏｒ，我地會檢討架喇

宣明會周日（31日）回覆查詢時表示，香港辦事處於2018及2019年發電郵，邀請助養者填寫生日祝福，抱歉當時未附上助養兒童的最新照片，令助養者感疑惑。至於2019年報告，則由埃塞俄比亞辦事處直接寄出，香港辦事處正向對方跟進助養兒童的近照及情況，如有消息將通知助養者。宣明會就是次相片處理造成的混淆，衷心向助養者致歉，承諾將會檢討。

2019年已經cut左
唔cut正柒頭

檢討下次點樣唔會咁柒比人發現

捐錢就捐俾科大啦

應得你咁on9有捐過者

檢討點樣唔露出馬腳

一早應該cut啦

係求其左D 下次會CＨＥＣＫ清楚前後文

我都係
甚至乎覺得捐過已經好柒

香港宣明會：係埃塞俄比亞辦事處呃你咋 唔關我事

科大咩機構？ 剩係捐比科大 比間學校罸鳩自己學生

即係佢都係中介人，咩撚都唔知，剩係收錢

Sor 下次唔會露出馬腳

自己都未養得掂仲助養

根本就係捐錢助養班總理

奶共/ 無幫過香港人嘅NGO組織例子：

1. 宣明會
（2018善款超過9.1億）：有巴絲post CUT捐回覆，「oh好遺憾」
2. 無國界醫生
（2017總收入超5億）：有巴絲post非新聞稿答覆，達哥式回應（一直有mon住關注情況，屌你你mon到香港淪陷埋先出手不如）
（無恥界醫生條熱線已廢（時為理大圍城時期），想cut捐款但又打唔通hotline，可以直接打去銀行或者網上銀行自己cut）
3. 樂施會
（2017總收入超2.5億）：無回應，平行時空
4. 奧比斯香港
（2018年總收入超2.1億）：無回應，平行時空
5. UNICEF HK
（2017年總收入超1.7億）：無回應，平行時空
6. Save the Children
（2017年總收入超1.6億）：無回應，平行時空
7. 香港紅十字會
（2017/18年總收入超1.4億）：18/8出咗份聲明，借世界人道主義日輕輕帶過呼籲各方克制，過去兩個多月動員逾800人次做電話熱線加現場支援
8. 國際培幼會
（2017年總收入近8000萬）：無回應，平行時空

仲有，好多包括香港公益金呀、聯合國世衞等等嘅組織，佢喺疫情初期仲叫你唔好載口罩添啊一日香港未光復一日都唔再捐錢比呢啲垃圾組織，連自己手足都保唔住仲點去照顧其他人？

有閒錢嘅要捐都捐比（例如：612、蘋果、立場、國際特赦組織香港分部）黃圈組織啦，再唔係幫襯多啲黃色經濟圈嘅鋪頭啦，啲錢係要咁用先啱㗎嘛！

即係做嘢亂鳩咁嚟啦
同魏晉仔一鳩樣

如果無呃人，最大機會咪就係俾錯相…呢個係最易講出黎又check唔到既野…

但佢無用呢個理由，同埋打官腔，無講真正原因，即係佢選擇左唔講大話，即係真係呃緊錢

從來都無捐過啲咩會乜會某啲基金會根本係啲有錢闊太用黎攞名譽為自己既屌你老母 又係有錢人玩意

Cut la diu

所謂慈善團體捐錢
只係比公司/有錢佬做數逃稅之用

呢間垃圾u 有咩好捐

NGO: 繼續捐錢啦柒頭

如果佢地檔嘢係黃嘅話 今朝六點就有一大堆狗上門用串謀詐騙同洗黑錢拉晒班高層啦

檢討呃錢技巧

死黑警個商業罪案調查科會否受理

2021年都仲未cut嗰啲係咪過去兩年都訓撚咗

Merchandising Charity

下次影多幾款咪唔驚囉

香港最多19弱智, 唔用腦

幫推

搵定幾隻黑猩猩
影定1歲-30歲既唔同黑猩猩樣
到時跟捐款年資寄相應年齡既猩猩相咪得囉

推！！

2020 已cut

呢d留番俾d有錢佬自己捐飽佢la

8

康智會 得唔得
唔知有幾多去到要幫助既人手

人生覺得自己最醒既係未成年已經睇穿呢d垃圾NGO根本唔係真係幫人

叫高層雞蟲影張相咪得，最後都係助養左佢地，好多年前去非洲玩，去到發現根本冇發展過，仲係窮到仆街，遠少少連食水都冇，我返到黎就cut，成日話幫助非洲，請問幫左係邊？幫左d咩？

唔知而家仲有無搞饑謹30

搞嗰陣要提下班水魚先

捐錢就捐畀科大學生會啦

講真你攞d錢買下野食落屋企下邊餵下流浪貓都好過on99咁捐比d高層叫雞

好撚後悔曾經有捐過

嘩，原來今年仲打算搞饑謹三十搵水魚

捐比科大班校董？定係科大學生會？寫清楚啲好喎費事比人誤會你意思

無國界義工呢？

仲諗住助養北極熊Tim

我覺得血可以視乎個人意願捐，錢就撚定唔捐

會呃得小心啲

檢討吓點樣高明啲？

有閒錢嘅要捐都捐比
（例如：612、蘋果、立場、國際特赦組織香港分部）黃圈組織啦，再唔係幫襯多啲黃色經濟圈嘅鋪頭啦，啲錢係要咁用先啱㗎嘛！

同意

之前血庫唔夠血個期
出黎道德綁架屌血即刻一堆衞道之士出黎吠埋一份

呢個應該要貼堂

sor9

郭美美多謝你

Sor 下次啲圖會P得真啲

檢討唔會再俾人發現 認真啲搵相

紅十字會唔係黑驚事件咩

就算光複左都唔會捐
呢啲機構全部去吔屎啦

仲未cut個啲咪匡智資深會員囉

好人好者點會捐錢第一 有幾多真係落到d山區兒童袋 大家都好清楚
第二 其實個世界對貧窮地區金錢上既援助已經算係好充足 而家最根本既問題係教育 佢地唔識點樣將錢用喺最大回報既地方 無預防勝於治療既觀念 又生咁多分薄晒下一代既成長資源 搞到跨代貧窮無限loop
咁搞法點助養都幫唔到幾多

捐過既都係冇腦on9

果陣中學，係學校宣傳助養非洲兒童
成班同學都話想助養
得我同另一個同學係班上面話，
捐款無用，啲款項好多都俾機構貪曬，
又唔解人地民情民風，買埋啲唔岩用既嘢
送去當地啲藥又會吸引民兵/土匪/反抗組織打劫

跟住俾班女同學話我哋兩個痴線

由班窮人養有錢人
社會真係好有趣嘅一樣嘢

細過覺得自己搵雞水咁多，排隊未輪到自己要捐，如今睇清楚哂佢地

捐血盞俾廢老上電用

宣明會： 我地會認真啲做假

笑死唔笑死

呢個社會不嬲都係上層壓榨下層
你越消費就越易被人驅使

佢哋係比較有錢嘅山區兒童

推

真係好仆街

會檢討點樣呃得精啲

推

所以點解街上面d人咁落氹你捐錢
抽50%水

一路笑鳩你傻仔
一邊掩撚住個嘴笑

無反共意圖全不受理

手法太低 會檢討點樣呃得精明啲

諗起呢幅

垃圾呃傻閪都咁求求其其,傻閪都會發現啦

你走得太前
我都係中學係街比人截停，咁我咁啱又等緊人無野做，條友又話學生零用錢都無所謂
咁我就陪佢傾左半個鐘，傾到差唔多要填資料先話返去問下爸爸先

會呃得聰明d

呃錢正仆街

檢討點樣呃盡啲

內部檢討下次點呃得醒目D

訓斥下個戲子

果陣已經有黑鷹15小時
上高登都好多非洲嘢睇
只係果陣無乜人知
無諗過2020年先咁多人cut捐款

2021年仲未cut

好多人每月捐錢就自我感覺良好
但大部分錢都未必落到有需要人士到
中間抽哂水

混亂? 名附其實混帳啦

依家ai 發展咁勁
以後分分鐘條友0-80歲都電腦自動render埋出黎

直頭割撚左席，唔撚關我事

我心諗人地埃塞辦事處比咩你
唔洗再confirm先出?

即係香港宣明會都比埃塞呃緊

ON9先捐

冇捐過
捐比佢地 然後佢地都會照生咁撚多
冇能力養之餘又變一班窮人出黎要人養
結果變成惡性循環

全部慈善機構都係共慘黨黎

都 on9

紅十字到而家仲成日打黎叫捐血加油兩個字都可以cnesor，跪底完仲好意思同市民告急，搵翻你啲親愛既紀律部隊啦

國際特赦組織算係相對出得比較多聲既NGO，如果你同意佢哋理念可以考慮下，其他我就不了

捐款人:

SORRY, 個小朋友內戰死撚咗，我地已經自動幫你配對過另一名受養者。錢繼續扣。

2021都重有人信呢類行騙手法

加埋燕子生命得唔得

我好記得當時比人鬧自己一d愛心都冇

國際特赦組織
有幫過香港發聲
IG都有賣廣告幫香港
呢間野可以放白名單

其實應該要推上國際

家計會
其實佢哋生少啲
集中資源畀一個小朋友就得

證明到真有其人未係咪淘寶假相黎

sor9囉,下次張相會P好啲先,滿意未?

助養NGO 高層計劃

明呃人

你助養的孩子已成功轉生

未撚捐過

乞錢會: 入錢入錢入錢，入錢入錢入錢，入錢呀屌你老母

捐錢畀佢奶大陸狗咩

仲捐？咪助養幫高層，不了

銀髮都唔少明白表事理嘅，至少血係真係俾到受眾，錢就實益其他人

有文宣版最好
根本就合法性國際呃錢集團

可能黎黎去去都係得果幾個細路 只係叫佢唔同名, 拎唔同野影相

根本就係騙局

最L好笑 2019年個樣仲後生個2018年
2018年個樣仲老個2019
同埋2021仲要用番同張相 只不過張張相調黑咗同扁咗 顯得佢肥左

識玩就cc去埃嗰邊同總會
睇下佢哋點對待香港分處咁樣倒米
唔係自己分處就直接割毫不顧名聲

捐錢嘅，直接行去香港某d街道，俾錢露宿者
就真係100%幫到人

其他個d，你預1%落到有需要人到啦

間間ngo高層嘅花紅，全靠你哋

分分鐘幾百人都係助養緊同一張相

下次會檢討下點樣講大話先唔會被揭穿

$2 枝旗依家都慳返

古代都係窮人養教堂

pish

行政費都佔捐款一部份

宣明會點入職

sorry 一聲就算數

2018 cut 🤪

班偽善L 畀人呃好正常

都唔好話Ngo啦
全球國家捐咁撚多錢都發展唔到
不如算撚數啦

從來無俾過錢
根本依啲係非洲呃錢計劃之一
政府求求其其搵人寫都得
細路字點認
大人扮細路寫都無人知

而家Cut.有冇最快捷方法提供.
我認我賴無搞到

以前屋企人助養過 個細路由女仔變左男仔

捐過cut咗嗰啲係做過柒頭
差唔多

D高層拎哂去屌細路女啦 邊輪到你

Push 呢個

埃塞俄比亞而家都唔係好窮啦

射個波俾人，恰埃塞俄比亞唔識睇中文

未捐過 更加唔會捐 救非洲兒童點解唔救左自己香港人先

【樂施會醜聞】海地前主管終承認召妓 在大宅嫖三次否認搞雜交派對

英國慈善組織樂施會（Oxfam）駐海地前總監范哈威梅倫（Roland van Hauwermeiren）爆出召妓醜聞，樂施會周一公開內部調查報告，指范哈威梅倫承認曾在家中召妓，但否認有開雜交淫亂派對。

相關新聞：【樂施會醜聞】英促清楚交代 否則中止援助撥款
樂施會公開2011年的調查報告，68歲的范哈威梅倫承認在樂施會提供的住宅中嫖妓，有過「三次親密關係」但自己沒有付款，他否認光顧妓院，也否認組織淫亂派對。

2010年海地地震造成多達30萬人死亡，樂施會在當地展開大型人道救援行動，由范哈威梅倫出任當地總裁，英國傳媒踢爆他與多次職員召年輕妓女上門大開淫亂派對，費用由樂施會支付。事後范氏等三名職員辭職，樂施會被批評隱瞞這宗醜聞。

出錢比人嫖妓

多謝提醒 千其咪唔記得呢班撚屌 香港有事粒聲都無 風平浪靜就叫人捐錢幫非洲 on9

D高層年薪過百萬

Cut 嚟比612啦

唔知仲有無善長收過同一張相 但係唔同人名

幾百人助養緊幾個高層, 令到幾個高層可以做到上流人士, 然後冷眼對待供養佢地既人

紅十字會應該冇問題

每次發夢都見到佢哋

點解明明詐騙黑警唔去拉人？張相擺明係假違反商品說明條例，海關又唔做嘢？

唔係捐唔起
而係要睇下捐得值唔值
如果捐錢大部份去左行政費同高層薪水既, 呢D根本係行騙
你助養緊既係NGO 而唔係真係災民

哦攪錯咗對唔住囉，不過個個黑鬼睇落都一撚樣㗎啦，行入去重慶大廈你又分得出邊個打邊個咩？

宜家一見到呢類慈善機構會自動腦補全部都係呃錢組織
捐100蚊出去都唔知有冇1蚊係比到真正有需要既人
黨鐵門口間唔中都有班人拎住呢啲牌話啲非洲兒童點慘點慘
我都同佢講我都係貧苦兒童，你贊唔贊助我？即刻閪鳩我面

係囉
屌你老母 呢啲咩宣明會咩咩會 間間都20幾年歷蚊
捐比非洲嘅 加埋都幾間
年年咁撚多人比錢個非洲 點解果邊仲有窮人
捐左十幾20年錢比佢地 明日非洲都起到出黎啦

又有人share宣明會醜事

之前去非洲馬拉維探望我既助養兒童，先揭發宣明會醜陋既事岩岩朋友話我知宣明會又俾人揭發做假身為過來人既我，想再同大家講多次以下文字慎長，無心睇，唔需要再睇落去有心睇，睇完可以幫手分享出去，比更加多人知道，立刻停止黑心助養！1.有貨車運送大量汽水，餅乾物資入馬拉維辦公室而且經理室內的洗手間，包含花灑沖涼設備，十分奢侈職員解釋：購買大量汽水及零食，係吸引村民黎聽講座，免費禮物派比佢地正常一個貧困人士，一日三餐連基本都食唔飽，派汽水零食比佢地有咩用？會食得飽？幫助到d乜野？而且職員解釋：辦公室內有沖涼設備，係因為職員屋企與辦公地點偏遠，而且長期天氣熱，方便佢地清潔2.我已知通知香港部門會有批物資，派發比村民，但為何到達當地派發時，會出推撞、打交場面？事發後，先話列出名單，等村長派發，點解唔一早準備好？四個月前，已經知道我有大批物資派發，一定夠時間安排如何派發物資，但完全係零安排！3.夠竟是否有問助養兒童想與我見面？因為全程都無見佢有開心表情(除咗影相)職員解釋：小朋友第一次見到我，太緊張所以無表情但平時同小朋友寫信，佢對我既反應係充滿開心4.當日探訪午餐費用，原來要付當地貨幣，但當初香港職員堅稱一定是付美金，令我個日不夠現金支付我都多次問香港職員，係咪馬拉維個邊確定係咪付美金就得，香港職員仲話係，已經同個邊確認咗，好明顯香港與當地職員沒有溝通過5.當地職員聲稱，為咗彌補當日派衫時出現打交不遇快事件，接住兩天，用宣明會車載我去行街，有時間帶我去行街，點解唔載返我入助養兒童條村再同佢相見？當日見面時間好衝忙，大約到條村半小時就要走我覺得職員用兩日時間陪我玩樂，並且還用公司車接載我，是十分浪費公帑當地辦公室職員，只有七至八名員工，兩名職員陪我玩兩日，即係代表當地工作唔忙繁？有多餘時間做無意義既事？6.助養兒童原來一句英文都唔識，只係識佢地當地語言，我每個月捐既錢唔係話，幫助佢供書教學咩？點解連最基本嘅英文一句都學唔識，原來平時寫信比我既英文，都係假，呃我！當時返到香港，曾經致電宣明會職員，要求約見高層當面對質，但遭到對方拒絕，只可電話溝通！#宣明會#假公濟私

會唔會幾廿個都係助養緊同一個小朋友 即係幾十個人都係收到同一個小朋友嘅相

發達大計

每個非洲小朋友都有好多個名字

2019之後已經停左

食差價 姐係行政費
姐係養緊班staff

佢似去左參觀動物園多d喎

咁樣做有咩用?

啲錢最後都會去返公司度?

交少D稅 又攞到光環
又可以幫公司宣傳 一舉幾得

仲捐俾呢班柒頭,
呢班仆街高層個個揸靚車

BLM 完麻
梗係整黑D

幫左班高層叫非洲雞

你仲飲starbucks就知你個人有問題

自己人自己人

下次P 圖會醒啲

落力為你好
捐錢要跑數

連登仔係正解....
宣明會入面d人好撚痴線
班高層人格好有問題

自問掉錢落海都唔會捐畀佢地

捐款收成9億幾一年真心fatfat

成件事根本係做show，佢去到見到啲所謂嘅助養人根本係臨記

咁即係佢哋淨過數唔駛跟進？

總之本土優先啦

非洲無哂窮人,班高層仲點掠水
呢d濕鳩機構根本就係圈養d窮人走出黎扮慘黎俾佢地呃錢
我次次見到d慈善節目搵d弱智殘廢出黎賣小強就覺得嘔心

同鬼国捉d細路返黎打斷手腳行乞本質上一樣
不過班機構就係跨國規模既大集團

埃塞俄比亞
明晒

無錯呀, 就係咁
跟本就係食人饅頭
但係配上慈善事業既公關外皮令自己立於不敗之地

非州世界杯都搞撚過啦
仲要人幫手真係

以前成日幫機構賣旗籌款，但見讓過NGO嘅無恥依家見人哋賣旗我一蚊都唔會俾

果d咩救救北極熊 北極熊冇屋住
一野大聲話屌返佢話我都冇屋住呀屌你就可以ko佢

其實果D o係街邊叫你助養既sales (係呀我用sales呢個字) 心腸先係最惡毒
佢o係你面前sell 災民點慘點慘,
但對於眼前既你, 佢只會關心你肯唔肯俾錢
對於你其他事根本一樣係冷寞, 試下同佢講你都要人幫, 睇下人地理唔理你
非洲人就需要幫, 本地人有事就食自己啦, 咁樣選擇性幫人都叫慈善?
點樣本地人一定要做捐錢果個? 你又知我生活好好?

佢地根本就唔係做慈善, 只係企道德高位既騙徙

依啲機構靠啲窮人弱者去營運生存真係好撚折墮
窮人既慘況就係佢地既產品